\documentclass[ngerman]{report}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{parskip} %Einrückung neuer Paragraphen verhindern
\usepackage{booktabs}%Tabellenlinien etc.

\usepackage{amssymb, amsmath}
\newcommand{\myvec}[1]{\ensuremath{\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}}}
\usepackage{bm}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary {arrows.meta, calc}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}
\hypersetup{hidelinks}

\title{\textbf{R}echner\textbf{U}nterstütztes\textbf{Z}eichnen RUZ\\Technische Spezifikationen}
\author{Ansgar Rütten}
\date{09. März 2024\\Stand:\today}


\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\chapter{Elemente der Zeichnung}
Zeichnungen sind in verschiedene Layer unterteilt, welche die Zeichnungsobjekte enthalten, die angezeigt, manipuliert und auf deren Grundlage Berechnungen angestellt werden können.

Folgende Zeichnungsobjekte stehen derzeit zur Verfügung:

\begin{tabular}{p{2cm} p{9cm}}
	\toprule
	Punkt:		&eindimensionaler Ort im drei-dimensionalen Raum \\
	Linie:			&Verbindung zweier Punkte \\
	Dreieck:		&drei-dimensionale Ebene, umgrenzt von drei Linien \\
	Viereck:		&hyperboles Paraboloid, definiert und umgrenzt von 4 Linien \\
	\midrule
	\multicolumn{2}{l}{Zeichnerische Hilfsobjekte} \\
	\midrule
	Kreis:			&zwei-dimensionaler Kreis mit Mittelpunkt und Radius \\
	Fangpunkt:		&Hilfspunkt, der zur Markierung z. B. von Schnittpunkten zweier Zeichnungsobjekte dient \\
	Höhenmarke:	&Punkt in der Zeichnung, der die Höhe eines Zeichenobjekts an dieser Stelle anzeigt \\
	Gefällemarke:	&Punkt in der Zeichnung, der das Gefälle einer Fläche an dieser Stelle anzeigt \\
	Höhenlinie:		&Programmatisch erzeugt Linie, die den Verlauf der Isohypsen einer Fläche nachzeichnet, im Falle eines Vierecks näherungsweise \\
	\midrule
	\multicolumn{2}{l}{Elemente die z. B. der Darstellung von Hintergrundzeichnungen dienen} \\
	\midrule
	Strich:		&Linie, die nicht vom Benutzer erzeugt und verändert werden kann. Ein Strich kann ggf. in eine Linie umgewandelt werden, wenn Punkte in der Nähe des Anfangs und des Endes des Striches liegen. \\
	Bogen:		&Teilkreis, der nicht vom Benutzer erzeugt und verändert werden kann. \\
	\bottomrule
\end{tabular}

Punkt, Linie und Dreiecke bzw. Vierecke bauen aufeinander auf. Linien werden von Punkten, Flächen werden von Linien begrenzt. Werden begrenzende Elemente verändert, ändern sich die darauf aufbauenden Elemente mit. Eine Linie enthält (programmatisch) keine Informationen über Ihre Anfangs- und Endkoordinaten, außer über den Verweis auf die begrenzenden Punkte. Analoges gilt für die Flächen; die Eckpunkte der Flächen sind dabei nur als indirekte Verweise - über die begrenzenden Linien - Teil der Fläche.

Die Grundgleichungen und Eigenschaften der einzelnen Elemente werden im Folgenden beschrieben.

\input{Grundgleichungen}



\end{document}